文滙報又串嘴：「黃店感謝日」失敗 街頭無「爆買」跡象

「黃店感謝日」失敗 街頭無「爆買」跡象

香港文匯報訊（記者 杜思文）「連登仔」昨日不僅號召大規模張貼「台獨」宣傳品，更藉機組織所謂「黃店感謝日」，但未見太多「黃絲」響應。facebook專頁「10.10黃店感謝日」聲稱，有1,500間黃店都參與了活動，號召「金魔法師」「課金」。然而，香港文匯報記者在街頭走訪，並未發現有所謂的「爆買」跡象，其中只有較有名的幾間「黃店」有食客等位，其他「黃店」並未分到一杯羹。「連登仔」「食哂全部囡」昨日亦在連登發帖，「正式宣布」行動失敗，仲質問香港哪有「兩百萬黃絲」。

香港文匯報記者走訪了港九多個參與該活動的黃店，發現只是網上有較多討論的「瓏門冰室」、「阿木台灣面」、「水門雞飯」等生意較好，門外有食客等位，但據悉有關店舖在平日的生意亦不錯。至於其他小店的生意並未有明顯改善。

正值午膳時間，記者見到「阿木台灣面」門外約有二三十人等位，但其左邊的兩家貼滿黑暴文宣的黃店「越男仔」和「串Grill」完全不用等位。而「阿木台灣面」等位的龍尾已經排到兩間店舖的門口，相比之下，無名氣的黃店生意實在相當淒慘。

記者於中午近1時經過兩間參加了「黃店感謝日」的奶茶舖，發現兩舖竟均屬半落閘狀態，好似唔歡迎黃絲來「感謝」。

面對「黃店感謝日」失敗的現實，「連登仔」亦有辦法自圓其說。「破地獄痾啦痾啦」就稱，過去整年都有去黃店幫襯，「係唔係今日都冇所謂啦。」

陳勇：「黃圈」典型騙局

港區全國人大代表陳勇坦言，「黃色經濟圈」明顯是大佬賺錢、小弟當炮灰的典型騙局，就連黎智英兒子的四季常餐餐廳，都沒有主動亮明黃店立場，擺明要做兩邊生意。相信香港國安法實施之後，市民不會再長期被「黃色經濟圈」欺騙。

我睇fb，元朗國d黃店由朝排到晚

幫手宣傳咪幾好

似係o岩o岩開店

傻架?12點茶飲緊係未開啦
串燒午市想有幾多人去

黨報認證

謝文匯義士，文匯手足日日岀黃圈post，好過好多連登仔post 都唔推

賣茶果啲邊會咁早開

串grill旺場到仆街 平時book位晚市起碼要一個月後

專業d好冇
等多半個鐘等人拉起個閘先啦

藍店執笠tim la

真係辛苦晒文匯報d記者 晨早流流去影相

我琴日去咗兩間黃店，同區，一間太多人要等起碼半個鐘，另一間係完全冇人（兩間都有參加）

串grill本身下午2-5唔開的

黨報又幫手宣傳，前線記者其實好黃

所以第一間我走咗冇等

空姐牛肉飯

輸了
文匯報咁辛苦先搵到呢兩三間冇人
辛苦前線記者了

未開舖影相都當係

笑死 話人地半落閘 明明就係準備緊開舖
不過班藍絲應該唔會思考

無文匯就無黃圈

文匯手足

月夕行動幾時找數

又認証黃色經濟圈

「瓏門冰室」、「阿木台灣面」、「水門雞飯」等生意較好，門外有食客等位，但據悉有關店舖在平日的生意亦不錯。

咁都打飛機
你琴日冇出街用自己隻眼睇？
On9

尋日阿木一未開舖已經勁多人排隊

香港班藍絲都要打飛機嘅

文匯巴真係自己人黎

咁早拉左半閘人地緊係做緊set嘢
例如：沖茶煮珍珠果啲啦

文匯報真係唔識架喎

記者於中午近1時經過兩間參加了「黃店感謝日」的奶茶舖，發現兩舖竟均屬半落閘狀態，好似唔歡迎黃絲來「感謝」。

笑撚咗

執左笠咩, 之前都重好地地, 廢老來買飯重送含撚添

應該未執笠

毒果都無跟黃圈跟得咁貼

茶半 琴日咪比人爆咗藍扮黃咩

中華民國旗都台獨
叫班大支那膠情何以堪

佢啲用料先最恐怖

呃口罩都呃50萬
第2轉仲要炒煨哂

咪撚再幫文匯大公做宣傳得唔得呀

多謝文匯大公記者幫手睇住邊間黃店唔夠人，我哋分流番啲人過去

你咪由佢哋打下飛機囉要特登就時間先影到啲啱佢哋心水嘅相就知咩事啦

唔半夜去影，之後話執笠

分分鐘啲相係一至五返工時間影落

而家係文匯大公幫黃圈宣傳喎

屌佢唔好清晨去影

影正廣華三店，爆到七彩

一起底，點解我到而家仲未block 你？

我愛文匯巴

勁懷疑係朝早/啱啱開鋪時影

旺角茶半香乜成日都多人

哩兩日目測黃店都多人去

行過灣仔區間間黃店午市都排晒隊喎

證明佢哋到依家都好驚黃色經濟圈

🤮🤮🤮🤮

呢篇報導on9還on9

覺得真係少咗聲音去撐黃店
定係因為大家有呢個習慣所以唔洗講都會做

相反喺連登愈嚟愈多post屌黃店難食俾屎人食，多個post嘲諷買爆黃店當抗爭，同當初嘅風氣好明顯有好大嘅轉變

好多人喎 下午茶時段都爆晒

跟得好貼

下次朝早6點去丫嘛

拉晒閘唔開舖添呀

哦

皇茶呢張相應該係琴日12點幾影果陣人哋都未開舖

琴晚6點幾去其中一間黃店已經多人到嘔 文匯班食屎狗係咪上網搵圖就當落場影左相

就係用哂左眼右眼屎眼都睇到黃店一般都多人幫襯

「連登仔」「食哂全部囡」昨日亦在連登發帖，「正式宣布」行動失敗

朝早開舖未準備話冇人明明排到爆晒，但有d舖就人流少d

On9
間間黃店都排到仆街
攪到我兩點半先敢去市區食
都等咗三個字
食完排台飲又三個字
住山旮旯地方夜晚八點叫黃店外賣都等半個鐘

不如下次清晨去影相啦
話人索性唔開閘做生意

唔係比你睇嫁

五毛尋日幫襯咗邊間藍店? 我尋日落街，喺旺區嘅黃店一早Full booking, 連非黃非藍嘅都要排長龍

專業啲啦

記者又出post做新聞

都未開舖 可摸耳專業D

文匯巴完美示範紅到盡頭便是黃，要求册封文匯為黃圈冷氣軍師

顧掂自己啲藍店先啦

up

我試過用藍絲思維，見人半落閘，我就係佢門口等佢開閘入去買，最後等咗半個鐘

國殤又唔見佢報爆買藍店

屋企附近間糖水舖尋日賣哂d野提早收舖，收工去買好彩仲有一碗西米露

我為左食到黃店早左出門口
屌你都係排到仆街
依d fake news比藍屍打飛機嫁姐

阿木咪又係黃店

啲黨報同港區全國人大代表，咁有時間既，關心下報道下佢地偉大祖國既情況仲好啦
黃店感謝日關佢地撚事

文滙班豬閪連check吓開幾點都唔識

講得無錯啦
阿木隔離間聰記車仔麵
明明好食又有文宣
但冇人入去
黃屍

藍店肯定更加慘

唔好比佢地轉移視線

文匯手足又幫手宣傳黃圈

文滙寫埋D username 出黎好搞笑

專登出旺角食車仔麵

文匯報不嬲當成績表咁睇

早幾日見到Wechat 放假新聞「香港，撐不住了」

影D未開嘅鋪話香港冇自由行死左，黑暴害香港等

文匯巴一個post ,勝過十個感謝日posts珍惜文匯巴

柒頭 好多間都要排隊
你匿係屋企叫M記?

正式宣布雙十爆買黃店大成功

唔關心藍店

多謝文匯推post

襯無人影張相有幾難😅😅

文匯大公藍屍都唔睇啦

人地跟得好貼，成日報邊啲黃店冇人

推
啱啱先食完黃店

推文匯巴上熱門

唔好咁老定

尋日經過元氣，仲係排長龍

次次文匯都幫手宣傳

唔爆係正常
因為已經變咗生活習慣一部分 唔需要特登谷

文匯今次冇食評嘅？budget 唔夠啦

其實係兩面鬥打飛機

琴日排左間黃店排左超過半個鐘
果間重要無參與雙10都打蛇餅成一條人龍

所以條撚樣咪冇影整係借角度影越南仔

原來你中意block食黃店既人

屌你老母又屈黃

黃滙報

有D閘都未開話人無客

屌你老母不如深夜去影相啦

根本已經融入日常生活啦下嘩

琴日好多黃店我都等到無等 搵左勁耐

融入咗生活 日日都係感謝日

藍店？ 執撚咗啦

其實文匯報既讀者群係咩？
識親既藍絲廢老最多都係睇東方

個個連登仔去哂食龍門，仲點會有人其他黃店

狗主
帶狗散步點都要有份喺手

We ordered our food online

個金剛棒喺邊

果然係老吹黨報 啲藍屍一定濕曬！

不過大家一定要多啲幫襯啲細鋪頭～ 見邊間多人就去排第間 務求大家都有生意 支持落去

10月1藍店有冇買爆？

睇完呢個post，更加確信運動已死

尋日有出過去既就知無得駁嘴

大部分黃店都係拍烏蠅

得果幾間出名既有人食

其實唔夠人參與唔係一個問題，最大問題比人篤中之後大家答乜？

1. 肯定未開門
2. 假新聞
3. 日日都要幫趁，唔一定要尋日

有則改之 無則加勉，呃自己有咩用？兒登

明顯未開門啦

文匯嚟㗎

等人哋唔開嘅時間去影
都幾好笑

我仲瞓緊

駁吾刀，但係文匯巴日日岀黃圈post仲要幫黃店寫食評係事實

畀錢養佢哋嘅共幹

文滙報前線深黃去過既黃店多過9成連登仔

好明顯間串燒係未開鋪

港共最驚就係黃色經濟圈成功
始終經濟 = 錢
有錢先有權勢
有錢先有人愛國

因為根本日日都係黃店感謝日

愈多愈多證據顯示一國兩制是行不通, 辦不到
失敗隨日子是著跡

佢又係講錯喎
真係見唔到咩爆買既情況

*無講錯

真係上左熱門

鬥David鬥龍門緊要過幫襯黃店

講到黃圈好似得龍門同渣哥兩間咁

屌喲留言
既然日日都係黃店感謝日咁搞黎做咩撚？
宣傳黎打飛機？

Dllm 閘都未開
你唔好凌晨去影

文滙報既走訪令我明白CNN既訪問點解biden可以領先10%

我認同喎本身對我嚟講呢啲就係gimmick嘢

呢樣應該係消費習慣嚟，我食黃店嘅平時都會食，好似我咁琴日真係冇乜在意，起碼唔會特登一定要去邊間黃店，出街肚餓咪食囉，唔就腳就求奇一間，唔係藍嘅就得，如果對自己太嚴苛自己堅持唔到都係冇意思

其實本身黃色經濟圈首要目標係培養大家消費習慣，如果消費日先嚟話去黃圈嘅晒9氣啦

日日都買

你哋仲咁好心機理文匯 咪俾佢哋打下飛機囉
藍屍茶樓大型收皮唔講下

我都想幫襯下藍店呀執撚哂

你弱智唔係扮

朝早7點藍店門口影相.
標題; 藍店冇人食 索性唔開門

ok 今日幫襯返呢幾間

永遠最了解你的就是你的敵人呀

我都唔明佢邏輯
唔通無生意嘅餐廳就會落半閘咩

冇特別睇邊1500間
見黃店就食
不如影埋藍店係咩情況

吉野家執左幾多間

On99, 點解唔半夜去影相

你做毒撚無出街咋掛屌

你係毒撚就摺返埋啦on9

可能係愛呢

串grill隔離呀木唔影過少少睇下

之前有人數住

去黃店幫襯，本身係生活一種，唔係一定指定某日去。

尋日我果區直頭有黃店賣嘢食賣到提前清曬貨要早落閘喎,你晨早流流去影相梗係無人啦

肛榮又係

提醒要幫襯多啲用心良苦

笑咗

文匯報新聞極有可能圖文不附
可能知道人哋休息時間然後扮話喺營業時間

不如報埋藍店咩環境先啦

文匯報報新聞有邊次唔係

on9 串grill 個張唔影過d
隔離阿木排到on99
串grill 已經full 晒booling
我一點開始食
好多人walkin 問都無位

不如朝早5半影啦

因為已經係共識唔洗講
上黎鳩up果班唔係五毛就係PR,你想佢地可以講d咩好說話

之前未禁堂食果陣次次問親有冇位都係話有 23:30啦

辛苦佢地發散人
行足全港，先搵到4間小d人

個記者都幾醒
全部相都係cctv後面影

係囉仲諗住入嚟睇文匯手足食咗邊間

閘都未開

串grill根本唔需要等位，人地放題黎唔通企喺度等兩個鐘咩，加上一定係book定先有得食
好心文匯咪撚再出埋啲打飛機報道俾班傻閪藍絲自high

上次都好似係咁講

我尋日食，3點零聽到粉麵鋪老細話做左4千幾蚊生意。

我係專登唔係呢兩日特別去既
講真
幫趁黃店係共識
係本能
冇必要特登搵一兩日出來講

現實

五毛自己低能出post比記者攞嚟做新聞

黄店係一種態度

呢個post 好腥

逢星期六日都見到排隊

班細路都cls既

一見到排隊就唔想跟住排

文匯真係黃過好多人...

佢梗係咁講，我昨日去芳華絕代食lunch，3點幾都仲有唔少人。

落半閘 個caption都敢寫無客
呢啲垃圾作者仲有得開工？

lm

全部都係未開門影人相

佢又唔影埋隔離阿木排隊隊成點

嗌外賣洗唔洗同你講定

笑咗 樓下附近啲黃店排撚到傻

多謝幫手宣傳

屌你咩, 天水圍黃店下午茶都坐爆晒啦

真係有文匯手足

係失敗就唔洗日日提啦

老嘢興飲早茶㗎

佢越講 就越支持

面對「黃店感謝日」失敗的現實，「連登仔」亦有辦法自圓其說。

文匯報自圓其說

仆佢個街啦
日日都爆買緊
日日都係感謝日
唔使擇日
重有...一陣集中晒一日出來又話限聚又要告票
使乜逼埋同一日